PC 起薪點係23K，PI 起薪點係40K，香港地私人工真把撚

PC 頂薪36K

PI 頂薪80K

所以有D 都考紀律部隊

一grad都追到pc仔個max

正常做工程 做五年 已係PC仔Max啦

咩位？

pc仔max要幾耐？

傻仔先會走去做工程

利申：APC

A仔，甩A 定 S先

a仔就唔洗講，但三四年甩a開始有3字頭喇

上到s更加唔洗講

利伸mc a仔做起起薪22k

睇下邊間mc,我個間甩a,之後都係得25k

Ive 今年畢業生都30k

做到成隻狗咁訓公司搵30k好
拎住棒屌住d市民搵30k好

你估係人都考到咩

仲有其他公務員職位，好過私人工

有人唔做做狗

工程撚23K
利申 APC

平時去飲去食，中秋新年收餅收利是
表示好滿意

黑警散仔老實講真係係人都考到

Site Engineer
4years exp
37k already

成版都講做工程

証明真係好搵

私人市場淨係得工程咩

準備吓嘅話唔係弱智或者超矮撚都應該考到

人地3-5年上sip
70k,差唔多多你成倍

以前年代考到PI就真係威風
依家
真係弱智都考到

PI弱智都考到又誇張啲

網上就個個都吹到自己好勁 咩工都一文不值咁

現實就

要還的

都唔知講咩好喇

15k,利申AE, hku grad

華人唔適合做腦細
人地唸緊點樣可以賺多啲 華人腦細就唸點慳多啲

明明樓主講緊警察pc
點解個個cm係講工程果隻pc

pc 一個pt先得果幾舊
有degree 1x年都去唔到3萬?

畢業非專科搵13-14k -> 做狗
報紀律部隊搵20-23k -> 做狗

一入就搵緊人地做幾年野既人工
一樣都做狗，自己諗

唔知邊到睇過7-8年上到3萬?
一年升Point，通帳又加少少，一年1000，差唔多啦

偽進仔有FG有22K你咪威
大學生都未有啦

畢業非專科，把口得，有諗頭，考到PI 就43K 起啦

pi 入職過左3年就可以拎max 8萬再加2萬housing
真係

工程狗

吹大左，點會三年到頂
諗下都唔合理

同PC仔比
是但一個紀律部隊officer位起薪都高過你5yr exp

唔識你就收皮返屋企食屎啦
入三年考到個試就自動升職 唔洗排係年都升到架

坦白講，你有幾可真係出到武力吖，對上一次都魚革，仲要被人打返轉頭

PC有quarter加公屋
PI有quarter加allowance

你認真？
我識人ied體育畢業考左兩次都肥

唔洗比
一定係PF贏

呢D連登仔最睇唔起既工都仲要推爆好多個POST 唔知點解會咁

有撚牙

大學畢業考PI ，入職已經40k
4年後你考工程師牌勁易fail，人地PI 考個on9試就升 又高多你一截人工，都仲未計allowance，私人工點會追到個差距

利申：工程狗

以前邊撚到威風
全部都係中五中七畢業
出面私人工講緊bonus都起碼6個月

呃你做乜鳩
年年都請唔夠人先係咁搞大招
學堂要做QC又雞走一堆
搞到recruit要鳩請填數
結果出到黎果班乜都唔識都算
有d仲要扮駛大袋，特別係果班差仔
唔利申啦，預左俾人話做狗

淨係想講PI唔係想像中咁難考
坊間大把自己搞既study group
肯操真係唔難入
大把外國野雞返黎考都入到

0幾年既年代
一年請得10個
同依家一年請二百人比
你點睇
（你講中五中七係指PC,有既都係PC internal升幫辦果d，果陣你唔係三大同外國名校都真係唔駛諗interview)
吹唔緊要，但唔好鳩up得太遠

真係傻既都考到
以前大學有幾件四肢發達頭腦簡單既柒鳩師弟都考到PI

咁你撈緊咩

人地個底可能好叻

香港地真係冇乜前景

大把公司用近最底工資請fg，亦都大把fg 仆去做

做耐左加人工唔到你，但請一個有exp新人隨時高人工過你

有能力唔代表要升你同加你人工，公司又養住班老屎忽

產業又單一，夕陽行業多，做冷門行業走易入不歸路

人口越來越，香港地真係一個困局

請得多人又點，一樣大把人報，90% up考唔到，以你邏輯有90% up都係弱智。

點解要做隻狗
同條女屋企人講做隻狗即刻...

當年朋友中七畢業去考pc仔 今年第8年已經加到好高人工
我地成班friend繼續讀 出黎仲要還學債

另一個friend 細妹又係中六dse畢業做pc 做左4年好似已經26k 佢自己讀完master仲比屋企人串 讀咁多做乜鬼

連登仔有咁弱智就好了
開哂Post 問人點先考到

笑左 loser 先做警犬
成日complain 出面人工低
我畢業3年轉工升職老底都4,5皮了。。
仲pc仔

grad左 3 年
教緊書
36k now

做狗都有人吹奏
笑死人咩

工程一啲啲，有啲就低post都人工接近pc
但有啲做到AM先到pc仔起薪點
要靠秘撈先幫補

係呀 好易考
你去考 reject先再講啦

三年係early advance,直攞sip starting 69k

計下人地老強金 其他福利先講野
靜計老底

正常做工程，5年有40???

全部都professional grade?

唔係掛，連登仔平時成日話香港搵錢易，係搵錢好地方，香港人人工同購買力都高過外國喎

老底4,5皮 officer結婚3年有宿舍已經完爆你啦

踩紀律部隊/政府工
一係未出來做過野
一係盲反

連登仔fg/做3年野 40,50k你威囉
個個靜識計老底
一講老強金/假期 個個聲都唔敢聲

吹埋pi好易入

但又唔夠膽攞自己份糧同PI比

唔係成3, 40人爭一個位

邊有咁易考

齋個犬名都影衰曬人
做機電工程或者消防都唔做警犬啦

單純睇銀碼係好既
但係入面埋唔到堆果種壓力唔係講笑

仲有返shift，只有小部份人唔洗返

政府唔洗返shift果啲工就好抵屌

做雞做鴨夠高人工啦, 又唔見你地吹奏

剩係睇人工待遇真係好幼稚
日日睇Av既打格仔員, 上過戰場既退伍軍人
大把人做到有精神病, 生活大受影響
成日接觸黑黃賭毒白卡佬既香港警察會冇事?(btw又有幾多香港警察夠膽講黑黃賭毒一樣都冇掂?)

好多野已經睇得出香港警察呢份工金玉其外

1. 警察儲蓄互助社-咁多政府部門咁多紀律部隊, 得香港警隊需要建立呢個互助社, 唔係話份工好好pay架咩? 做乜要瘋狂借大耳窿借到政府都睇唔過眼要幫你地?

2. 犯罪率-都唔使解釋咁多, 香港有邊份職業會高過香港警察?
真係唔關人工學歷事, 上至警司下至pc仔都係咁

警司涉受賄包庇夜場被捕 收十萬元計金錢免費款待 涉案三警兩停職
我比到盡你當你收九十萬, 警司人工津貼大半年都有呢個數啦

仲有琴日果單pc仔新年流流偷幾百蚊野被捕
Pc仔23k起跳買唔起幾百蚊野?

我都唔知到底係多罪犯去做香港警察定香港警隊令人變成罪犯

3. 年年大招幾次, 次次標榜人數創新高
香港警隊黑洞黎架? 可以無限請人?
咁好pay點解流失率咁高?
唔會係個個都嫌錢腥掛

4. 平均壽命

香港警察對上一次公佈警察平均壽命已經係2000年，當年警察平均壽命係58歲，而當年香港人平均壽命已經過80歲。
香港政府平時咁關照香港警察，要加人工有加人工，要靚裝備有靚裝備，偏偏係延遲退休年齡呢方面左推右搪，你心裏有數啦

呢個post係咁吹奏警察人工既人, 用個腦諗下啦
你覺得政府係開善堂, 會無啦啦比高一截人工你?
你係其他地方還緊咋傻鳩

又唔洗用PC/PI咁極端啦！

其他紀律部隊如 入境主任/海關幫辦 ，工作性質相對無警察咁危險，形象都比較正面，但人都接近4萬，勝過私人市場好多倍。

同樣過5關斬6將既大公司MT-太古/港鐵 人工起薪都係2萬5至3萬鬆啲。

咁你又唔好話個試on9

好心面對現實啦
pi絕對唔係傻尻就做到

Agger
PI考完std II+ III
真係好似短左幾年命咁
仲要依家轉埋出卷做killer

個試岸唔岸鳩就兩睇啦

做你地口中既狗點都係岸鳩嫁啦
但到時人地年年跳point再加人工
又攞housing, 升左SI之後又大把油住做既95位
咁既岸鳩工我又唔介意做丫

可惜現實真係請左好多傻尻
有d連一段好簡單既case facts都可以錯
錯咩野？
個標題同內容係兩個古仔
第二朝咪俾警司屌到上天花板

都係果句啦
自己考唔到唔代表真係難考成咁

inspector當然唔係差啦,呢樣無乜空間爭議
不過係班pc仔成日覺得自己有得上先好笑
識幾個傻仔話慢慢上

手足有無tips
準備ei

不如咁講,你本身係精英,做乜都係精英架啦
垃圾妄想自己考到PI.....點知連PC都考唔到

多謝你講番個重點俾佢聽

屌大把人無撚準備過做陪跑傻仔架啦
報個名又唔洗錢

連登仔對警察有成見，點講都聽唔入耳。

最近有個PI仔厹我個女仔fd
條友講d野on9到我個fd都唔撚想理佢

呢度講開又講
樓上講極都有人唔信

報紙佬成日用1000人黎計
我就用1000人報名考為例丫
1成過唔到initial screening
淨番9成人去到筆試stage
大概2成人會no show

咁跟住呢7成人入面
有一半以上係完全無預備鳩報裸考
淨番最後30%人去到第一round interview即係EI

好啦
戲肉黎啦，EI通常8個人一group
8個人通常有1-2個左右會no show
淨番6個wo
點玩呢
大概3個係無預備/或者唔識預備
淨番有預備/識玩既會揀2個去final interview (FIB)

去到呢個stage
每日FIB都會有6個考生，分唔同時段
會有一到兩個有機會去到vetting之後受聘

好啦
講完咁多啦
依家
明唔明點解成日講到1000人入面淨係講4-5個
因為呢1000人入面真係有機會去到EI既
根本少過300人
呢700人好多唔係no show就係連考乜鳩都唔知

我點知？

其實有準備過係易考。

親戚lingu仔都考到PI

普通一個地產佬，保險佬，一早搵夠錢，買完樓，上左岸?

屌連登仔唔係反地產佬
一講到毅進仔 變哂嘴臉
搵毅進仔同地產佬比

你睇下d囡揀邊個囉

好撚多人唔準備就去考，考考下搵到第二份好工就no show。體能操都唔操既又走一班。

樣太衰都會out

不願面對現實
次次講親
都有人搵地盤 地產佬比

屌你唔好搵特首比 9唔撚搭8

PI 就話叻仔者
PC 都吹奏
你人格值20/30K 咪去做散仔囉

利伸: 工程AE 連花紅30k above
5day MPF僱主供10%

IT狗,年薪過70
5day

唔夠PI頂薪高,但我出面接兩個PROJECT都夠比首期

自膠
70萬

Officer rank

不會為左高starting 考犬

傻鳩 你好想做？岩啦而家跑數，傻既都考到

連登係咁 中二病多到

有冇呀 其實pi 應該大招考易入定非大招果陣易啲

係啦渣打rm

紀律部隊又少連假，咁撚辛苦咁都吹奏？
大把政府工朝9晚5人工又高又舒服

救護番三放二
一個cycle完三天補假
2+3+2
如果拎多三日年假就2+3+2+3+2

筆試pass 左就一世喎，有咁難咩 ，不過可唔可以講下ei 點準備

electronic engg. 有咩出路

岩呀 等睇第日差佬多過市民

幾可會咁放 個3日補命都唔夠啦

拎住專科同非專科比
工程都叫專科，拎高人工過普通工係應該

成個Post無邊幾個係正常
23K無專業技能邊到搵到呀
唔做PC咪考入境海關囉
少3K好做啲添

其實私人工範圍好大路數好多

搵過4，5皮唔係真係想像咁難

不過你係中產或者識人既 未讀完書你都可能知點搵呢d工

如果你係公屋仔無人無物，無人帶你自然難行好多 要係底層打滾好耐 咁你睇落咪覺得公務員待遇正囉

識玩既轉文職跟銀行假仲爽

工程係失敗者先會做

工程大公司 5年經驗先25K

人工賤過狗

係香港讀工程
普遍公開試成績冇咁好先讀

岩呀
其實律師都唔難做
我就用全港得個6萬dse考生黎計
通常有5000人no show
3萬人冇準備過就考
咁跟住呢準備左既一半人入面
有20000個有大學學位

好啦戲肉黎啦，大學通常得kong u cu city有得讀law
通常得10-20%有準備既人會揀黎讀

好啦 講完咁多啦
依家
明唔明點解成日講到1000人入面淨係講4-5個
因為呢1000人入面真係有機會讀law既
根本少過300人
呢700人好多唔係dse no show就係連dse考乜鳩都唔知

我點知？

真
利申 fg 20k做左一年->officer 42k

IT狗
利申：30K

救護workload 基本上全紀錄部隊最重 光環資源又比消防拎曬

記得你是今年CSDO有offer

公屋仔英文又廢又無人脈
唔係做IT就係工程
想做PI都難啦

ACO/CA 岩D

唔係想幫差佬
但欖針對返第一點
其實儲蓄互助社 唔係得警察先有
好多機構/私人公司都有
好似老電 地鐵 EMSD都有儲蓄互助社
計紀律部隊懲教署都有
同埋呢啲儲蓄互助社雖然係有貸款
主要係比社員做儲蓄收股息

So true

呢d工點搵

打死唔會報做犬
其他紀律部隊就可以考慮
利申： 出左黎做野5年 做埋d 19 顧問都未搵到30K

報左入到再講

所以弱智都考到？

十年後唔止37k啦

究竟有冇人可以做到退休都仲係pc仔一條柴都冇?

認真問，巴打係本身有料但報住散仔做住先?
覺得考到Officer grade既人都好勁

利申只係覺得自己夠報老散

好似做夠十二定十八年必定升一柴
都唔爭在啦